**荆州区**是[中国](../Page/中国.md "wikilink")[湖北省](../Page/湖北省.md "wikilink")[荆州市所辖的一个](../Page/荆州市.md "wikilink")[市辖区](../Page/市辖区.md "wikilink")。总面积为937平方公里，2005年人口为60.12万人。

现在市区内有古代**江陵城**的遗址，是中国南方迄今保存最为完好的古城，也是目前中国延续时间最长的古城。1990年代，江陵城改属荆州市荆州区而原[江陵县东的一小部分则成了现在的江陵县](../Page/江陵县.md "wikilink")（县政府驻郝穴镇），在[江陵这个文化名城上](../Page/江陵.md "wikilink")，导致了荆州区有实无名，江陵县有名无实的尴尬局面，受到不少批评。（来源请求）\[1\]

## 行政区划

荆州区辖3个街道、7个镇，共有36个居委会、119个村委会。区人民政府驻荆州中路80号。

## 外部链接

[荆州市荆州区政府网站](http://www.jingzhouqu.gov.cn/)

## 来源

[鄂](../Category/国家历史文化名城.md "wikilink")
[荆州区](../Category/荆州区.md "wikilink")
[区](../Category/荆州区县市.md "wikilink")
[荆州市](../Category/湖北市辖区.md "wikilink")

1.